沒有運炸彈的升降梯 美最貴航母「福特號」不能打仗

彭博資訊報導，美國海軍最貴的航空母艦、造價130億美元的「福特號」去年已交艦，卻還沒裝上運送炸彈的升降梯，也就是說，這艘航母還不能打仗。

「福特號」原設計有11台升降梯，用來把甲板下彈藥庫裡的炸彈運到戰機起降的甲板上，再裝上戰機。由亨廷頓英格爾斯工業公司製造的11台升降梯之前未發現的問題，讓這艘航母的兩大核心系統，亦即電磁彈射飛機，以及飛機降落時把飛機抓回來的裝置的可靠性和技術問題再添疑慮。

美國海軍表示，這些先進的武器升降梯是用電磁移動，而非用電纜，理應在去年5月交艦時就安裝好，但自2015年以來發生一些問題，包括4次不安全的「未經指示移動」，因而延後安裝。

海軍部長史班瑟（Richard Spencer）8月時表示，雖然這艘航母的其他系統瑕疵已改善，但升降梯是「我們的阿基里斯腳跟（致命弱點）」，但他未說明細節。

升降梯問題使得海軍以一次580億美元合約建造第三和第四艘「福特級」航母的計畫增添更多疑問，海軍正推動最快在2030年代把現有的284艘艦隊擴大為355艘的計畫。

儘管還有技術問題沒解決，美國國會在今年的預算中允許海軍一次建造兩艘「福特級」航母。

海軍表示，第一艘航母將在明年7月具備完整戰鬥能力，包括升降梯。海軍今年5月要求國會將福特號造價增加1.2億美元，部分用於解決升降梯問題。

亨廷頓英格爾斯發言人貝西．布倫頓（Beci Brenton）表示：「所有升降梯都裝好了。這些武器升降梯是艦上最先進科技之一，因一些首見的問題延後安裝完成。」

海軍海洋系統司令部發言人柯奇說，這些升降梯正處於「不同的建造和測試階段」，這11台升降梯原本應在交艦時就裝好。

航母作用攻擊？

我第一次聽

運炸彈裝上飛機度呀，有無睇字嫁

傻仔，航母戰鬥群入面有10隻次級航母左右

隻隻都勁過你國隻遼寧舢板 兩個世代

大鳳都收遼寧皮

彭博資訊報導，美國海軍最貴的航空母艦、造價130億美元的「福特號」去年已交艦

咁就叫貴 130億美金我當你乘八啦，連條廿幾km嘅高鐵都比唔起 未睇過大蛇屙尿就行開一邊啦

你買船唔洗買戰機？一部成億美金仲要買幾十部，成個戰鬥群仲有ddg，潛艇果d，首首幾十億美金， 條高鐵果一千億算把la ，美帝一年7000億美金軍費

直必腸

唔知港豬澳 高鐵 填海嗰一兆加埋可以砌到幾多架出黎